如果真係有輪迴咁就仆街喇

Stone 左諗倒
如果有輪迴，咁平時我地食嘅肉，殺嘅生命咪有可能係我前世知老豆老母？覺得自己好撚殘忍，點算

係食返自己

唔洗如果 係真係有輪迴

你老母下世投胎做樹咁你打完飛機張廁紙咪有可能係你老母囉

仆街喇，咁我自前貪玩搵火機燒蟻，燒撚死哂我前世d 老豆老母呀仔呀女

都有可能

師兄隊開邊隻

輪迴未必有時間觀念
可能係: 少年,你太年輕了.你以為世界上真的有那麼多靈魂?其實都是一個靈魂輪迴的

我雖然冇能力睇到你燒既蟻既前世 不過你以後唔好殺生咪ok，咁唔洗煩呢樣野

如果有輪回點解生物越來越多

其他星球嘅靈魂輪迴嚟地球
因為做錯事

話明輪迴就緊係唔止得人類
仲有鬼, 地獄眾生, 動物, 阿修羅
係到LOOP

下世點先可以做高維度生物

同一條友玩唔到角色劇本

想做天人 就行5戒10善
想成佛咁高維度 就真係要信佛啦

其他宗教做得好既 都可以最少做天人
最緊要虔誠 唔係果d有私心腐化左既教徒

我唔識，不過我估大家嘅靈魂都係同一個源頭，再分裂出來，之後又因為唔同原因再細分，又合返埋

我以後都唔會

下世變做咩都好，好似都冇咩意義

你想講六道？
阿修羅同天道同級
所以天道都會輪迴

你下世做返牛或者隻蟻咁打返和

會呀
所以輪迴係痛苦
係呢個世界都係苦多樂少

超脫六道=回歸the one

利申：New age 撚

戴定頭盔
***********
以小弟目前淺薄對佛法嘅理解

喺佛教入面，係冇一個貫穿前世今生既靈魂作為輪迴既個體的。

畢達哥拉斯同你諗嘅野一模一樣

人類有70億 動物直頭多到數唔到
生命輪迴點跟得上生命誕生既速度
所以好懷疑係咪真係有所謂輪迴

樹木蔬果都有生命，你食菜都一樣可以食你老母

然後N世後, 你可能成為家畜, 俾返佢哋食返
然後N世後, 佢哋可能又俾你食返
生生死死, 不停重覆
咁你覺得辛唔辛苦?
佛教就係教人脫離迴輪

佛教又好佛學又好，
幾千年前嘅語言被人translate 到distort 左唔少，
而且時代進步左，有唔少新觀念。

我覺得有d 道行比較高嘅New age 靈魂論說比較完整可信，說服到我
若有興趣不妨參考下？

你睇咩書同page?

放心 你做過啲咩遲早要還

其實前世做過d咩關今世咩事每一世既記憶都唔會消失就話姐

Ching 點知的

本來輪迴係難以被證偽/實既concept ，你要我比實質證據 拎個「輪迴」出嚟比你睇我就做唔到。但芸芸咁多宗教中，只有佛教可以說服我。原因如下：

1a.佛陀係被證實真實存在過嘅人物
1b.佛陀係覺者，教導脫離輪迴嘅方法
1c.現實中有人跟隨佛陀既教悔 修行而覺悟
1d.所以佛陀既教導係真實 而且work的

2.有外國細蚊仔記得前世記憶既case

3.輪迴轉世之說，有講到點解人一出世就生於唔同家庭，有啲好窮，有啲就做富豪個仔，點解人人個起點唔一樣 好似好唔公平咁。

戴定頭盔先，以下係我之前睇返黎嘅比喻

一個已成熟既果實跌落地，而當中嘅種子會再因為泥土丶雨水丶陽光，等等既助緣下生成一個新既樹，最後又結出新嘅果實

大家都stone緊？

相信呢條片多少可以解答各位既問題
樓主請pin please

食肉算唔算

我地唔會輪迴到做樹木 蔬果

有又關你鬼事咩 邊個記得
肉體只係軀殼黎

如果你用宏觀嘅角度去睇，輪迴就係你重覆不斷又生又死既痛苦循環。所以我哋要脫離呢個循環，要脫離就要學佛 修行

呢啲都係人想象出黎
放低啲枷鎖限制自己
好似法律咁
有冇諗過如果到死一刻先知道佛學係假既
咁修行完咪白活一場

佛學唔需要等到你死果一刻先知道真偽，我而家已經知道。我自己透過學佛，放低咗一直擁有嘅仇恨，個人睇通咗好多野，而自己又正面樂觀咗。

而且佛學亦係做人既哲學，唔等同一神教，要你崇拜 讚美 「神」。師兄如果你肯睇原始佛教既經典，你就會知道原本佛教係冇迷信原素，佛教亦唔係單單純粹拜佛食齋。

.....

Sorry 係我問題 我define 得唔好。覺悟意思係已經了解事物本質，冇煩惱 慾望束縛着自己。唔係一啲好supernatural 既野

下世想做隻會傲翔天空既雀仔

萬般帶不走，唯有業隨身

果實可以係老母 種子咪胎

輪迴理論係建基佛教，凡事有因有果，業律繫身，你問點解有啲事有因見唔到果，就用輪迴去解釋，個果係下世先見到，但我愚見，因果同輪迴根本係兩個概念，事理上難以解釋點解因果同輪迴可以概念相扣。我覺得十件事，有六七件可以有因有果，有三四件係有因無果，我觀察唔到業律係百分百必然，呢個世界大把惡人善終，毛澤東、蘇哈托……大把治下善民無辜無命

突破直腸

所以生物數量有上限？

不用懷疑，真係有
想知亦係好容易嘅事

唔識佛學點講
但開post 到依家都冇食肉
岩先落街食早餐先倒有沙嗲牛通，都唔想食
唔知可以維持幾多日

我都覺。

如果今世殺人放火金腰帶。過完橋後唔記得晒，下世restart 慘既都係慘果刻既自己。又唔記得自己上世做過咩今世會咁

如果報應唔係即世還，咁咪好着數

好似有小小明白，有得重擦唔係一件值得開心嘅事

同耶教一樣on9
一出生就有罪

信教 = on9

一句講晒
死左就係冇
當你諗份地球自己都46億年歷史
恐龍仲活得長過人類文明
你就知你地成班人根本就on9

「事因」點解有能力追蹤你輪迴之後既你去「報果」？
所以我對輪迴，偏向唔信

想問跟據佛教，脫離左輪迴係去邊？thx

可能個世界所有野都係你自己黎嫁炸
唔洗太介意

我有諗過，今世高分，可以儲落自己個總分度。達標就唔洗再喺度loop。

如果今世低分（做得衰野多）總分就減。要加長loop既時間。

上世做既野未還晒, 下世可能要做d低分既職業（生物）例如做隻蟻，做一世都係加好少分

係囉

你點知你所講既業係前世造成定今世造成

業係指 intention. 而業本身有惡業也有善業。

你係咪想講種瓜得瓜，種豆得豆？用呢樣野黎證明有前世今世因果其實好似唔岩邏輯

話唔定毛澤東呢世做二世祖屌住靚西過世呢。任你up嫁姐

脫離輪迴之後應該已經無左「我」呢個載體 所以已經唔存在「我」去左邊度

覺得有好多人以為宗教呢d唔make sense係因為用左人類可以認知到既邏輯黎講 例如係時間係我地認知係單向 但高維度黎睇唔係 所以時間因果呢啲概念會失效

講返輪迴 人類一岀世就會將世界分為我同非我 但有可能我同非我根本係一體 所以脫離左輪迴就係了解到我同非我既分別只係illusion 然後就無去左邊度呢個問題 因為你已經係無處不在 (呢度用既係印度教既概念 一體既我=大梵 大部分人認知既我=小我)

睇晒

我自己都開始食素。可以培養慈悲心同埋降服口腹之欲。樓主你開咗個好頭 可以keep住 加油

我既哲學:
食菜其實殺死更多菜蟲生命
食肉盡量避免乳鴿乳豬既BB動物，起碼可以比佢地活過

睇呢本啦 呢本好正

所以要超脫到達涅槃

呢個宇宙咁大
你認為只有地球有生物?
唔可以其他星系、其他星球 生物投胎落黎地球?

話唔定係第二個宇宙跌落來地球呢個宇宙

冇錯
佛學有講，
"天人" 壽命只係超級超級無敵無敵長，
但都有壽命完結既一日，
死後，一樣都要接受六道輪迴。

所以，我地目的唔係做天人，而係脫離六道輪迴。

其實脫離六道係咪姐係"我"既意識消失？

全宇宙生物內循環。證明有其他星球毀滅。

宇宙不斷擴張 生命只會有増無減
投胎根本跟唔上咁既速度

心水清

唔食肉又點 其實點都係個輪迴game度

以前有諗過 但討論到最後都要去到咩係意識 咩生物先qualify有意識 不過probability理論只能解釋到如何由零產生到有意識既生物 但意識既存有同去向係另一個課題

不過生命似電腦比到我另一個想像：how about每一人既一世就係一場好真既vr similation 輪迴=下一場simulation

睇落啲content幾中 謝謝

呢本整合晒咁多個學者見解 好白咁講 本書好簿 正文得300頁
如果無讀過相關研究會有D難明
因為研究呢個topic要有好多一定學科既知識
因為我睇番留下個留言 有個過睇唔明
心理學 大腦神經科學 哲學 物理學 佛學 道家 心學等等

最後一個脫離輪迴個位仆街囉
自己一個玩單機game

唔緊要 咁多個perspectives先正
遲啲去誠品揾下先 希望睇得明

呢度assume左時間係單向
唔排除可以死後輪迴到過去
同時間存在既都可以係同一個人既唔同世
未必存在最後

係 因為到而家都揾唔到解釋 可能係不解之迷來
因為本書最尾最後其實都係揾番宗教哲學既宇宙最初誕生之物去解 有人叫佢做神 有人叫道 又名宇宙等等
同霍金問點解呢個宇宙係有而唔係無一樣
只能夠講天下萬物生於有 有生於無

同火星雙迴環習大大確實夠威武
小子大名露寶

如果人腦=電腦 咁要問電腦入面個software點來

同埋要反問番 部電腦去到咩程度會叫有意識

咁你又唔好諗到佢喱世過得好爽啊，後生果陣就偷呃拐哄，呃左個政權返黎，中年果陣又驚權力比人分左去，所以焗住做好多仆街野，搞到餓死害死咁多人，晚年果陣就更加惶恐不得終日，咩人都信唔過，成世人就係因為權去同人鬥，亦唔識得放下，喱種人先係最大既可憐人，仲未計佢d仔死既死，失散既失散

呢啲只係失敗者/受害者既精神安慰法
蔣介石唔通活得開心過毛澤東?
自己乜都冇，就幻想擁有一切既人會為害怕失去而活得痛苦
只係吃不到的葡萄....

套邏輯唔係淨係得生物

大概知你講緊咩 大腦同subjective experience既關係就係傳説中既hard problem of consciousness 我理解你話simulation果part

討論點應該係所以你覺得simulation既input係一run個program人一岀世就有？

btw consciousness如果要apply落animal度 要睇你點理解意識呢樣野 佢到底係all or none定係graded process...
下面條片主張意識係graded 幾有趣

另外artificial consciousness同human consciousness會唔會變成同一樣野覺得有啲扯得遠左

你可能投胎做高級過人類嘅生物(天人), 日日享福, 有萬年壽命
可能做著有錢人隻愛狗, 生活質素高過好多人類, 做畜牲唔一定係慘
但總有一世會受苦, 落地獄或者做餓鬼
就算一生人中, 生活美滿, 樂多於苦, 但一定有苦
同眾生互相傷害, 又係苦
要輪迴就避免唔到苦

佛教講冇嘢係恆常(無常), 冇嘢唔會滅亡, 冇永遠嘅痛苦, 亦冇永遠嘅快樂
覺悟者(佛、菩薩)就教眾生一啲治標又治本嘅方法, 將苦滅除, 包括脫離迴輪

巴打識讀死人心

4. 前世催眠
5. 聽啲靈界個案有時牽涉到前世因怨

4. 有啲可以查返事實係咪match嘅
5. 唔信有鬼咪由你囉

言下之意，即係你覺得佢一生都過得好快樂？

坦白講莫講話葡萄佢，如果話可以同佢調轉人生，我都一定唔會囉

你所指嘅「失敗者/受害者既精神安慰法」既前題係：有人妒忌 唔抵得有人好過自己。但係學佛人唔會咁諗，只少我唔會咁諗。害怕失去係人性，肯定每個人唔多唔少都有的。

加上，生老病死本質就係苦，而苦亦有再細分好多種，例如愛別離苦咁。即使擁有一切既首富都會經歷生老病死，加上家人 朋友，你重視嘅人離世。你幾有錢有地位都脫離唔到以上經歷。

咁證明你諗得好
因為有學者都認為意識 自由意志都係幻覺來
其實我地大家都係機械人

終於有人講

慢慢就會覺得人生既然最後都會wipe data 咁做咩都無意義 早排因爲咁諗反而變左無乜動力

記得都唔少有前世記憶既人係有火星既記憶

係 你岩人既出生就係為死亡做準備
所以根本唔洗咁出力番工 反正最後都要死 日日揾夠自己洗既錢 之後留番D時間做自己野就得 姐係過退休生活 唔好幫人打一世工 喬布斯死前其中一件事就係後悔晒時間番工
老子有云死而不亡都壽

係咁殘忍架啦，又如何？你接受唔到咩？

唔出奇，地球上係"local" 地球人嘅少之又少

好似兩星期前老高先講完火星

其實真係唔岀奇 佛典入面既創世紀都話人係由光音天黎(主要係以能量存在既生命形式) 好多地方既神話同宗教都係其他星球既生物

呢排因為呢個問題係度諗緊人點解會係辛苦幾十年最後先用獲得既錢黎換取wellbeing

有無可能自己活岀一種唔使臨老先有得享受既生活模式 即係好似一世都係半退休咁 一邊揾錢一邊用錢換取wellbeing 咁都幾爽 唔鍾意打工一世然後退休呢種咁standard既biography 就算咁樣揾得唔多 人生都應該會開心啲

以後唔食肉

人既意識就好似一隻累積好多世data既usb，肉身就係電腦，可以不斷替換，修行就係去搵返usb入邊既資料去認清返咁多生生世世既經歷從而去明白宇宙實相，所以每個人都唔同既天份同潛能，呢啲係前世積落既印記。一旦了解左時間空間都係假既，只係人類既定義，輪迴就變成自然產生既常態

估唔到樓主係stone嘅時候諗到。你講得啱。

《大乘本生心地觀經》：即無始來一切眾生，輪轉五道，經百千劫，於多生中互為父母。以互為父母故，一切男子即是慈父，一切女人即是悲母。昔生生中有大悲故，猶如現在父母之恩等無差別。

《入楞迦經》：以是因緣，我觀眾生，更相噉肉，無非親者。

《大方廣華嚴十惡品經》：食肉之人，即食父母眷屬肉。

我同你一樣都係咁覺得

Hello
你指創世紀定拼拼圖？

其實咁理解係有bug
如果食肉都係食父母既肉
咁殺人係咪都可同等視為殺父母?
需知殺人同殺父母既果報係有好大分別

Respect

哦唔驚 因為所有食物的業 都係全球人類 share

我今日見倒餐牌有肉都唔想食
又會諗起，我記得當時叮一聲諗倒，對我來講好震撼，有內疚感，我都唔知點解。

內循環

岩 一小部份人類貪嗔痴掌握住大部份人類既命運
我地呢D蟻民根本左右唔到 支持冚球剷 將人類歷史寫上句號我地一生用所浪費既野可能唔及最上面果個既一句說話
莊子有云竊鉤者誅 竊國者侯

佛教裡面參與輪迴嘅唔只係得你嘅世界，係成個大千世界一齊玩。如果用科學角度睇，姐係唔同平行時空世界嘅靈魂輪迴去唔同世界，正如有啲香港人老左移民去第二個國家咁，其他世界嘅靈魂死左就輪嚟你呢個世界。

Both
我都係咁諗
之前用創世紀同佛教嘅《起世經》拼拼圖諗下呢個世界嘅真相係點

佛經所講呢個世界係一個自有本有嘅，較為「純淨」意識。而呢個意識有日開始有種思維覺得自己同出面係有分別嘅，從而產生左人與我嘅分別心。而呢個分別心嘅思維就好似蝴蝶效應咁不斷加重然後就形成左我地呢個世界出黎，同埋形成左一個認為有「我自己」存在嘅生命型態，即係所謂嘅眾生。
而呢啲眾生因為起左我同外界有唔同嘅分別心，開始有左執著，執著於「我自己」嘅呢個型態，希望所有野都係利益於自己。而呢種我執就進一步產生出更多自私嘅行為，又做更多嘅惡業。所以令到我地不斷墮落同沉淪，跌到一個程度有一日我地就墮落成為人。

而其實聖經講人類被逐出伊甸園，我覺得就好似講緊眾生從天道墮落，或者係從本身呢個較為高級嘅意識沉淪落黎。禁果棵樹咪有第二個名咪叫善惡之樹嘅？阿當同夏娃食左個果之後開始分到善惡，覺得知道自己無著衫係羞恥。呢個就好似比喻緊我地眾生開始生起執著，所以就從此墮落去人間。

不過其實我講咁多都可能只係我無聊將基督教嘅故事放落佛教嘅角度睇，兩者其實根本無關係只係我ff個關聯出黎

Ian Stevenson之前寫過本書講佢研究過2000幾個案例，嗰啲人佢講自己有前世嘅記憶，係有紀錄可以match到。好似有單案例係講佢前世係死於一單槍殺案，然後佢講嘅細節位係match得返警局裡面嘅案件紀錄。

um.. 我都覺呢啲係都市傳說。不過我講緊嘅呢個Ian Stevenson 係精神病學教授黎，佢研究有paper有證據，係case study。而且佢都係個理科人吖，仲係教授黎，佢個研究結論就係輪迴的確係存在。btw我都係理科人

不過有時有啲野真係睇你願唔願意去信，你嗰一下逼自己唔信咪覺得難信。

同有人仲信地平說一樣
其實科學最後結果都係講過信字
btw我睇過一個節目有學者否定輪迴講法 認為係個細佬誤打誤撞作出來 然後再揾報紙報道過match番囉
呢D野到學術界科學來講一定唔會有共識 但哲學上來講係有

佛教的確有呢種講法

印象中，植物係唔屬於有情眾生。
所以你個假設喺佛教框架下唔成立。

根本從來都係自己同自己玩緊

佢話誤打誤撞咁又真係駁唔到佢嘅

十方一切眾生
唔係得地球
問題前設已經錯咗

係學佛去修行
並唔係信佛
概念不同

竟然有人有同一個諗法 好驚訝
唔同宗教應該係用自己既語言描述緊同個真相
因為真相只有一個 所以唔同地方既人都觀照到
只係發展既過程中佛教用當時人類理解到既字去寫（e.g., 細菌->蟲）
天主教就直頭將唔同概念擬物化黎作故事（e.g., 旋轉/輪迴->蛇）
易經就將所有野抽象化左 變左好難理解
所以唔係將基督教放落佛經睇
而家用我地信相世界既真相還原聖經先岩

你所講既分別心應該可以理解為無明（十二因緣之首） 即係苦之根源 輪迴之開端 進入肉身 先有我vs非我 既概念 就係因為呢個我執封住左人涅槃既道路 你理解大致同我一樣

同理聖經知善惡意思都係一樣 開始有二元對立 有肉身先有非肉身 有我先有非我 有食得既野先有唔食得既野 同時開始有痛苦 （生仔要痛 要努力種野） 離開伊甸園=進入輪迴 有四面轉動發火焰的劍守住=梅爾卡巴=時空=進入低維度既物理法則

所以莊子齊物論點解要教我地破除二元對立 因為最後一步係要睇清楚我同非我本為一體 先可以脫離輪迴 重返伊甸園 重返「純淨」意識 了解到自己就係梵 自己就係道

我幾鍾意呢個theory

岩呀 信佛無用 信佛教都無用
儀式果啲反而有樣野比人執著落去
要自己修行 了解因果法則 然後空左佢？
師兄點睇唔同宗派既修行？

儀式係有意思，有得解。
例如去做大禮拜，深層意思並唔係拜個木頭公仔。
係藉住呢個行為去放低自我中心，
不斷重複同一動作而達至專注，
同埋表達自己對智慧嘅尊重。

主要係一步一步由行為(身)慢慢導入潛意識，從而去轉化身心。

執唔執著好個人，人最大嘅執著應該係對自己身體同生命。
要搵老師同方法，單靠自己好難去驗證。
空性都係一個大課題，並非照字面解。
空並不是乜都冇。

我個人偏好禪宗同藏傳佛教。
但後者系統比較分明，比較適合用現代學術去理解。

有人窮 但有膽色有機會發到圍
有人出世有錢 但變左二世祖
或者玩爛左自己條命

哲學呢樣嘢我都by
因為瞓覺多數都係講嗰啲道理導人向善多個叫你去拜偶像